港媽：拜年唔好比野我個仔食！

FB--> 連登

而家唔俾 第時實會食到好癲

好似個d叫人唔好亂餵野生動物咁

坐監咩，汽水都唔比飲

點解唔見佢話唔好俾利是？

香港真係越黎越多垃圾家長
柒到飛起係係以為自己好撚醒

其實係好嘅

係好嘅 有時啲大人貪得意係咁比野佢地食
之後又病又咳又食滯都好多手尾

無錯
細路仔唔識節制唔會拒絕
d大人有時戇鳩鳩喪比垃圾佢地食
完全無考慮個細路身體受到幾多

屋企有細路就明

老一輩都仲停留係口腔期
點會唔俾

食零食食到飽曬唔洗食正餐

我細佬2 3歲個陣有啲濕鳩大陸親戚比啲豆腐乾比佢食
食到肚痾痾到脫水 差啲無命
諗返起都覺得好嬲
不過就唔知樓主post個張個細路幾多歲啦

唔岩傾到岩啫，咁樣出晒告示好睇咩

唔俾都無問題
不過唔好叫人唔俾又講到自己其實無所謂

自己唔想小朋友食零食應該自己教

唔通以為你出張memo 俾你個女d 朋友叫佢地唔準撩你個女扑野呀？

留名等睇呢個版本

咁咪即係要自己親戚做衰人

我表姪女個老母 就係果D咩都唔比佢食既老母
成日都食老母煮既爛飯

咁過年仲有咩氣氛

咁樣比起講錢 仲傷感情啦 咁仲算係親戚咩 既然都唔當係親人 唔去拜年咪得囉 到時乜嘢野飲都冇 又唔使受人面色 比人問東問西

我覺得要睇幾多歲

如果六七歲仲係咁 我會屌9個老母
如果個細路得兩三歲，佢老母又啱

有朋友老婆真係post咗

有細路 而細路又病過 或者要住公立醫院幾日既
就會明個老母講咩
始終個仔係人地
講得啱
佢地生既
真係中晒

yes

人地比唔係問題
作為人地呀媽 更有責任教個仔唔好食咁多 教佢儲起遲d食
而唔係係度on99鬧人
到時比個細路見到派糖但淨係唔比佢會點諗

我們也從不擔心我的孩子沒有機會碰到現在不能吃/喝的食物飲料，人生路漫漫長，以後還有很多機會~~

呢段好有升中六了嘅潮文feel

病從口入，新年病左睇醫生都難

爛飯
講真你識條春咩

你地講左唔想俾個仔覺得老母老豆係衰
唔俾佢食
細路仔一兩歲 教唔到
當然六七八九帥 就另一種講法

剩係叫人唔畀冇用架，不如教個細路點解唔準食，返學返興趣班大把機會父母唔喺身邊，咁唔通又同人講定唔好畀零食佢食呀

唔俾佢食都算 仲要又唔俾講原因
即係醜人就親戚做哂

興趣班應該無咁大膽唔經父母同意就俾野食細路

係父母唔想做醜人
叫班人唔好拎野引佢個仔/女

我明點解佢唔比個細路食呢啲，但係你咪自己同個細路講就算人哋比咩你食都要問媽咪先（假設真係好細個啦），唔駛出通告咁叫人唔好比零食汽水小朋友

呢句真

我都唔會亂比野比黎既小朋友食
會問左佢地老豆老母先
因為唔知佢岩唔岩食

不過果句“唔好同小朋友講話係佢老豆老母唔比“就真心嬲
我唔會幫你講大話既

佢都講左 唔想自己係小朋友心中做衰人 親戚俾 媽咪唔俾
叫親戚唔好引佢個仔者

咪就係囉
即係個老母根本唔care個仔女覺得親戚仆街 只要唔覺得自己(老母)仆街就得
你係識教既就留神睇住自己細路食左幾多 覺得過多就出聲 做咩要個親戚硬食隻死貓

你細個咪又係咁食 食撚到你on99

咩道理 細路自己去拎 父母就會阻止
親戚唔好加句 俾佢食啦 食少少怕咩
個老母都係想親戚唔好引佢個仔/女
個老母唔會 親戚唔俾啊 你地唔準食

咁有時老母就係要做醜人嫁啦
平時唔教佢既咩？

根本錯晒，做父母嘅應該自己教同向小朋友解釋點解自己唔比佢哋食零食，我以前阿媽都唔比我食零食，如果有大人送糖比我我會問咗父母食唔食得先 我覺得係應該教細路自律唔係限親戚點做囉

正解
人地食煙吸毒請你食
咁你係唔係照跟先

可能有敏感，唔可以亂食野
問清楚先好屌

佢邊有話會出聲阻止 係咪我睇漏野
除左叫親戚唔好多口之外 佢係叫親戚唔好主動俾野食野飲細路 而且唔好俾細路知係因為佢老母唔俾(即使老母有合理原因)
個細路唔知真相就唔會覺得老母唔愛佢
但係個細路好自然就會以為親戚唔錫佢所以唔俾佢食
咁個親戚咪硬食隻死貓囉 咁對個親戚又公平咩

根本冇做錯

細個果陣,我老母唔俾我食糖,唔買遊戲機我
去到16歲先唔管我(係管唔到)。

去到宜家20頭, 身邊好多朋友都蛀晒牙
同埋中學果陣身邊D同學, 7成都帶眼鏡

我宜家日日食糖/打機, D牙都冇咩野,視野又冇差到
證明佢當年做得岩

應該係肥仔黎架

都唔同 你老母係擺明車馬話俾你聽係佢唔俾
光明正大

斬腳趾避沙蟲

佢正正經經話唔好比零食我小朋友食
佢唔食得

我真係唔覺得有問題

下面果堆字真係撩交打

人生漫漫長路

其實唔應該用禁止身邊既人做乜去教小朋友

反而係要向小朋友灌輸點解唔食得 要佢地自己去拒絕

如果唔係大個左會反彈得好誇張

有擦牙就唔會蛀啦

正解
佢而家將自己教仔既責任俾左人
人地唔跟佢講既做就係人地錯

正解！
其實咁樣反而顯出佢唔識教

咁應該教佢飽/唔想食就同人講已經飽/肚仔唔舒服
就算係善意都唔應該過度保護

怪獸在呢樣

其實有冇可能小朋友本身身體有d問題？過肥啊營養唔均衡或者遺傳糖尿 如果有既話控制下都正常

好多老豆老母都只會將個責任推去人地度，
完全本沒倒置

應該教個仔唔好食
而唔係開聲叫人唔好俾野食個仔
重點係個父母唔想做醜人 好肉酸呀
叫人唔好話俾個細路係老豆老母唔俾
其實佢地根本唔識教 亦唔會教個仔
醜人都唔肯做 你地係父母 你地有責任
關人西事 仲要正義撚上身以為好撚有道理開post公開講
知唔知柒㗎

細路唔食到病食到嘔食到夠係永遠學唔到野, 只係知自己比人綁手綁腳

補充
一兩歲的話你會拖住㗎嘛，幫小朋友保管零食，返屋企分配囉

如果d細路有咁易教就好

正解
特登打段咁既野真係好撚柒

個家長要親戚幫佢隱瞞，唔想自己做醜人。真係好狗

同埋我識個朋友細細個佢屋企人乜野零食都冇食過，淨係食佢屋企人比嘅嘢食，最後大個左反彈得好緊要，健康問題好嚴重。

做父母淨係識推個波比人
唔識自己教
d仔女大個應該唔會理佢

啱
然後就肥一倍

呢d真係有仔女先會明

除非係食物敏感或者糖尿既病啦
否則個老母都幾on9

小朋友會有大人請佢食野
父母唔比小朋友食
呢d都係自然不過既成長經歷

經歷過呢個過程既人
有幾個大左會覺得父母唔愛自己???

佢個仔放完假，返到學校
身邊同學仔過年食左乜乜，玩左乜乜
自己咩都冇經歷過，又會點諗??

始終覺得盡量唔好令小朋友覺得與別不同
等佢自然經歷人生既每件事
係對小朋友最好既教育方式

屌 有幾難 下下自己唔出聲就話教唔到 不如送去保良局啦 呢啲老豆老母正垃圾

你真係講到教仔好簡單咁

有病自己睇緊啲囉 唔係叫人幫你睇 自己係度係咩碰轉頭同個仔講公公婆婆唔比你食

真心唔難 十歲後難講 十歲前而家未試過將個波射落人度

問題在於：「請唔好話俾小朋友知係父母唔俾。」

講得出 就唔好怕認 要講明白俾小朋友知

通常叫個細路問媽咪攞批准先俾佢食，到時個細路病左都唔自己事

有病既話，睇小朋友幾大啦
小朋友5歲前都唔係好識表達
同身邊大人講聲無防
5歲後小朋友應該要有能力識講

有個糖尿學生6歲，家教好好
請糖比佢食佢自己識拒絕
問佢可以食咩零食都識講可以食紫菜

你真係叻叻

叫人唔好亂比野小朋友食好正常，
但係唔係唔想做衰人唔比小朋友食怕小朋友嬲自己?
應該唔怕架

佢應該無小朋友，以為一歲都有得教

1歲兩歲都得?

長輩唔玩fb佢post比邊個睇

個老母都唔係唔比個仔食野
只係叫人唔好亂鳩咁比
咁都要批鬥

咪撚就係
仆街家長 射個波俾人
自己唔撚教

有可能

但要俾小朋友明白食咗係對自己身體唔好而唔去食

細路仔唔識節制
呢家食下果家食下就食多左

不過又唔可以怪曬D細路
有時D長輩熱情係咁谷佢食
呢個谷下果個谷下就食多左

3歲以下都一樣易教

唔識教仔唔好咁為食

所以教姨媽姑姐唔好俾野個仔食

真係好反智

咁幾時先教個仔唔好亂食野?

聽日晴報報導

可能出發點都係為仔女健康著想啫

如果係第一次帶呢個小朋友去見親戚之前post 呢段野俾d 親戚睇 咁咪得囉

如果個post 係“新年唔好亂咁比我細路食野”
“新年見到我個仔唔好比佢食糖同零食，飲茶，咖啡，同汽水”
我諗大把人會收聲唔批鬥

有幾柒呢？直接打出黎 我覺得好好 好過驚呢驚路又唔敢講

成班毒撚無仔生講就易

一來個個仔唔同性格，唔係個個都好似舊蕃薯咁聽話，遇著啲on9癈老親戚嘅話又唔撚聽你講，係都俾熱氣野佢食，食到病咗新年又難搵醫生

雖然段野我都唔認為要post出嚟，不過可以當係同班親戚講咗條底線先，到時嘈起上嚟都好似有道理啲咁，始終家家唔同，可能人地仆街親戚多要post呢~

其實一早講明重好，
唔通當面鬧過癮?
我同另一個人一齊屌老人家唔好比尖頭既棍，筆，筷子比歲半既bb玩都講左好耐。

好彩話佢有乙肝，唔好比bb食佢口水尾佢就無比。

咁又唔好咁講

我有小朋友都係覺得個仔生得出來 教同控制都係自己責任

如果你話太細個 唔聽教咪唔好帶去拜年囉 一係就自己睇實佢 有人俾就做身教 有禮貌地拒絕

總之無論點 咩情況都好 教仔係自己責任

根本係你地有細路仔就以為拎曬光環 做乜都有大條道理咁 問題好多香港父母都係咁 難怪下一代愈來愈差

你首先搵本講兒童成長既書睇下先，
你句類言論好明顯係咩野都唔知，
識既人首先會問你句野用係幾多童既兒童身上。

食多d 快高長大， btw 自己唔識管教

唔識教咪撚生
如果教仔可以睇書就學到 做父母就唔會咁難
你唔好將責任推去小朋友唔識性上
個問題係 你做父母有思想 你應該去管 去控制 去教

利申 家長

post fb 把撚咩

細路唔易教係事實

但關其他人撚事？教仔係父母既責任
唔撚想自己教就咪生啦
又要推個波落人地度

睇書有用？
唔怪之得今日大部份家長同個社會咁撚樣
做人同教仔都唔撚識

算唔算虐兒？
佢個仔大個吸毒都未定，而家再健康有春用

唔好逗利是tim丫笨
人生漫漫長路，仲有大把機會

同意 呢個post好多垃圾家長

教仔有分0至1歲
1至2歲
3至6歲
本本都係咁分

3歲先叫發展大部分完成，
6歲先開始有少少同理心明道理，

所以你6歲前教完十次，佢重有機會犯第十一次，
3歲前教佢唔好做，等佢自願唔做一樣野係唔現實。

係到屌果班肯定係濕鳩死𡃁仔

乜鳩都唔知又係到懶醒屌鳩人

其實佢講得一啲都冇錯

啲上左年紀嘅人真係好鍾意一見到細路仔就想同佢地玩

奈何細路仔又唔會鍾意同佢地玩

所以就成日出古惑，就係用呢啲零食去吸引佢地

係真係好煩，佢地覺得食少少冇問題

但佢地唔會理個後果，就係俾個小朋友食過呢一樣野，佢就會開始成日扭計要食，唔食自己正餐

你地又明咩？

所以咪要你去看住佢去管教佢
就算十幾歲 我地做父母都有責任去管教
唔係推係個小朋友唔識性度 或身邊人度

慘過坐監

你做父母睇撚佢咪唔會發生呢d事
咁唔中意咪唔好去拜年囉

你好似唔明我講咩野，
而且你唔知班老人家係點唔合作法。

學仔要全家人合作，用同一個準則，
你身邊出現一個無相同準則既人，
你係教唔好個小朋友

你d回應重小朋友

咁叫定啲人咪撚亂咁餵野食又有乜問題？

下下話睇撚住佢，即係有人隊野食埋去，佢伸手去拎，拎到放埋口，你就痴撚線咁走埋去話唔食得架，唔食得架，知唔知撚呀？

跟住又黎下一單，又走埋去話唔撚得架唔撚得架！！？

哦，跟住就年都唔好拜，摺埋自己成家 on99 咁管教自己個仔

你唔係垃圾家長，你係一個懶醒垃撚圾家長

你以後唔撚女好出街啦，禁室陪慾啦，等佢學好晒先放佢出黎啦

係，好慘，

想佢地少油少糖少鹽，就會淡味d。

但其他人會係個細路食食下野既時候比佢食雪糕，年糕食糖，係我屌住都要比，結果有營養既正餐唔再肯食

我就番呢個case
你可以同你親戚朋友去協調 但個責任係你自己度

唔好講度人地責任咁

屌，而家人地咪先小人後君子講明先囉

唔通過年前逐個親戚寄封信去同人講唔好搞鳩我個仔呀？

幾時有人講過教仔唔係自己責任

不過教仔嘅時候，外人唔好插手，亦都唔好搞亂檔

你話你係家長。。。個仔滿月未呀

個問題係佢叫
大家唔好話俾個小朋友知
係父母唔俾佢叫喎

咁親戚只係一年見一次
老母日日見
咁搞到個小朋友唔鐘意老母又有乜為呢
唔想做醜人某程度都係保護左小朋友嘅心靈

我估原意係個老母想講：

親戚用糖引佢，你啤柒住佢地，跟手個親戚話：哦，你媽咪話唔撚俾得喎

而唔係話唔好話俾小朋友知係父母唔俾佢地食

我相信佢老母係呢件事之前一定已經係眾人面前大叫過唔好撚俾佢食 一萬幾千次啦

我覺得好撚岩喎
人地教左咁撚耐 你無份教出黎既 就係一秒之間毀左人地教咁耐既心血
我見到有人話汽水都唔比飲 坐監咩
健康角度黎講 飲太多甜野會過度活躍 同埋人腦係嗜甜 你係大人你可能知道節制 小朋友係唔會明白
同埋你亂比野佢食 例如食太咸太甜 都會令到佢味覺鈍左

呢啲叫做原則 唔係咩長輩就大撚哂
你乜撚都比佢食就真係寵壞喇
我見到有人兩歲就要飲汽水 真心覺得個老母唔識教仔

睇人架啫 我小學都一樣case
屋企人走去同老師、校車褓母講
叫佢地乜零食都唔洗派俾我
咁每次請野食我冇份係會feel到被孤立
但而家大個又冇話喪食補數
變到冇乜大興趣
反而最錯係搞到冇咗童年集體回憶同人講

睇啲回覆就知點解而家香港啲細路咁撚冇家教
原來老豆老母都大條道理咁將教仔既責任賴左落人地道
係地鐵亂鳩咁走都唔撚捉住個仔
唔想做衰人就咪撚生啦
有邊個父母教仔唔駛打鬧架

洗唔洗係fb貼出黎
有親戚比野個細路食，你咪叫個小朋友講多謝，叫佢留翻一陣先食囉

係

講道理又俾人屌
同呢班人講無用
我錯曬
我最唔撚識教

你地最撚識教

Bye~~唔再浪費口水

我有個仔,但覺得好on9
1.完全唔畀食真係好慘
2.一早同個仔約法三章，可以食幾多飲幾多

最搞笑係有條友話自己細個冇食零食冇睇電視,但身邊d fd就相反,只能夠講,你出黎做返一兩年文職就知個分別,再者點睇都係你班fd刷牙刷得衰

理解力=0
唔想同弱智嘈

教自己啲細路
唔去食人啲野咪得囉

走去要求人地做乜

問題係唔俾人講，係老豆老母唔俾喝下on9

同感

費撚時再回應一樣嘅野

祝佢地好運

笑撚死

講咁耐都回應唔到點解推個波俾人做衰人
而唔係自己負返做父母應有既責任去教個仔
唔夠講就話人地唔明，完全冇考慮過個問題重心係邊去反思
咁既做人態度都唔慌會教得好個仔女
祝你啲仔女好運 好行夾唔送

Agger

哇 好犀利呀你

成年得呢幾日放肆少少都唔得
同埋咁個細路咪永遠唔明亂食野會幾唔好
咁根本係父母懶唔肯教

同好似抗議學校教細路有同性戀者存在一樣
個反對理由係「咁個細路學完好迷茫點算」
屌 你無責任教既咩

上面d 係面閱讀理解有問題，講咩對親戚唔公平 而家係講緊只要你唔買黎引個小朋友，個小朋友就唔會主動問老母食唔食得，食幾多食咩個父母會決定返，人地食咩點教都要你理？俾左外國人你干擾佢點教，交都有得打。而家個老母就係同你講，你引得你唔好將個波交俾父母，父母set 好左係你引佢，你就承擔做醜人個風險

如果個仔身體唔好唔食得甜野或者零食，咁樣講可以理解。
如果身體健康卻唔比個細路食野，我覺得矯枉過正囉

你on 撚鳩，你見識過d煩鳩親戚未，叫左唔好比野d細路食都照比，當面屌佢又閪你面，放肆？你有冇見過食濟左幾撚難搞？醫生又排超耐。教個細路？煩鳩親戚捉佢埋一邊塞撚埋入佢個口呀，成班理想主義到呢，見撚到都火

你就閱讀理解有問題
上面勁多人講左而家係針對原文話
唔好話俾細路知係佢老豆老母唔俾
咁咪即係叫啲親戚講大話囉

你咪就係講話對親戚唔公平個d 傻尻

呢度已經答左你問題

你咪叫啲親戚講大話個啲仆街

成班人係度講教個細路學識講唔好就解決問題

係咁撚易就好啦 先唔講兩三歲細路係唔係咁易教

成年人又細到大畀人教唔好食煙咪一樣照食

更何況六歲以下小朋友用體罰都未可以令到佢地聽話啦

教係咁有用而家個社會就唔會有咁多問題啦

你唔引人地邊洗你講大話呀，本末倒置，接實啦

人地做乜撚野要幫你講大話呀
大條道理將教仔既責任俾左人
仆街父母

加句野果d親戚咪係p x k lol

咁人地個仔野食做咩要你俾呀，人地叫你唔好俾呀，垃圾鍵盤戰士

有冇巴打醒張長輩圖俾佢地同意請轉發

當餵狗咋嘛
哇佢食呀好打耳呀～

咁係咪唔撚洗教啊 就算唔教佢講唔好
至少都起碼教識佢問下媽咪先食唔食得

你叫人唔好俾
人地講返個事實出黎話係你叫唔好俾有咩問題？講得出又唔敢認 仆街仔

話自己個仔野食做咩要人俾
自己個仔利是唔好要人俾丫笨

咁唔洗你俾野食，又何來要答你邊個唔俾呀？ 仲係到偷換概念，傻尻。你俾利是我個仔，我咪又係派返俾你個仔，但我有冇塞你個仔食野呀，矇撚

怪獸家長

根本成班家長都係當個仔係附屬品，唔好食零食，因為唔好俾麻煩我（所謂睇醫生）；唔好請佢食，因為唔好俾麻煩我（要阻佢食）。

真 我唔想講大話 唯有拜年匿係廁所食飯算

偷換概念既係你呀
你老豆老母叫我唔好俾既你食呀
呢句既唔俾野食都可以同個細路講
要俾野食先，然後先再講呢句？有冇腦架你？
人地冇仔個啲你祈唔好收人利是呀

根本就係

改1，2句再轉發出去

其實我覺得唔係有人唔明個問題
係有人以為教仔責任 同 要人做衰人係两樣野
其實係同一樣野 你要人做醜人教仔 =推個責任俾人

你咁都仲想兜，反正上面都唔知你打緊乜 當你贏，你rd繼續用利是黎打飛機，兩樣野都唔同性質

咁如果個細路見我食緊糖
走過黎問我可唔可以比佢食
我唔想幫佢教仔，又唔可以推個波比佢父母
咁我應該點答?

Exactly

智力低咪睇唔明囉

人地就係要你幫佢教埋

所以香港人身高仲差過泡菜人

係
唔夠人吵就話人閱讀能力係零 話人唔識教仔
係人地比你睇得更透個問題重點

原來教好個仔要全地球人企係同一條線上面，
唔怪得知成日聽到人講教仔好難啦

話人引佢個仔嗰啲真係好撚霸道
新年大家放全盒出黎=引鳩你個仔
為左你一家黎到收撚埋哂全盒 唔好煎羅白糕？
為左唔忍你個仔就大家一齊唔好食野？
定係不如你插盲你個仔啦

痴線，唔比野個bb食=全部唔比食。

滑坡滑到咁都得?

邊度有講係bb ？

講定左配合到咪好，
同商場寫，非請勿盡，面斥不雅一樣

邊度無講?

睇咗你好多回應
好想問你一句
你係咪做人老豆？

咁邊度有講先

Fb篇野叫啲親戚唔好叫個細路問父母
Bb仔識問父母食唔食得？

我問佢邊度有講 佢問返我邊度無講
可能做緊小學生都未定

當然係

邊似得你地咩野都唔分口咩野都唔識。
就咁一句唔識教就算。

幾個月大同幾歲大既(教)係差好遠，基本上唔分清楚就屌既人係無知。

如果個bb幾個月大，你夾硬比粒糖佢食，入左氣管死撚左。

睇死你地班垃圾都淨係識放句唔識教架啦

點解你地班仆街屌人就唔識問幾大，
但人地屌你就問人係唔係講bb?

睇完篇野真係唔覺得係講緊幾個月既小朋友喎
幾個月小朋友識得諗父母唔愛錫佢架咩？

你好撚on9
之前屌人閱讀能力零，宜家自己一撚樣
人地幾時話係bb

合理推斷啫
識得問父母 識得諗父母唔愛自己
應該唔會唔夠兩歲掛

咁我諗屌人既巴打都係討論緊幾歲細路
而唔係食粒糖都會好大件事既幾個月大小朋友囉

因為呢件事放係bb身上先合理
拗到無得拗咪拎bb黎做擋箭牌
其實無乜得好討論架啦同佢

1歲左右識得驚

之前睇住佢屌人地 話人唔識教仔 已經覺得佢on9

其實篇野係咪你寫？兜完未啫？
咁1歲又係咪識請求父母批准食野呀？
識驚=會諗父母唔愛佢？
你唔好格硬黎啦

可能篇野係佢寫 或者
佢新手父母做左年幾父母覺得自己好偉大
或者純粹on9

咁你地屌人都分開情況睇啦不如。
又唔見你地咁做?

而且掉轉頭問，
點解父母唔可以講定叫人唔好比垃圾食物個細路食?
人地比，個仔就一定要食?

阻止唔到又危險又咳又影響正餐。
當面屌又唔好睇

收到依個Message嘅親戚應該將果d小朋友嘅名Drop低

周圍係間屋到寫住XXX小朋友請勿食用

到時一大班親戚黎到，個個見到就知咩料

不知所謂，自作聰明

咁樣不如直接唔好出街啦

現實世界咁多引誘

呢D嘢好多添加劑，唔食係正確

痴撚線，
無啦啦話人自以為好偉大
個稻草人你搬返屋企打啦

回應下點解要親戚幫你講大話，唔俾話係你唔俾佢食？
有個巴打問，佢食緊糖，細路（非bb）問佢拎黎食，咁應該點答？

咁頭兩樣都唔係
咁即係純粹on9啫

有咩問題？想個仔健康啲姐

好啦，講番個FB post

無話唔比你講定.........但你唔好奉旨咁，要全世界幫你做醜人。我咁講啦，你要人地做醜人=把教仔的責任推卸俾其他人。可以講，但唔好要全世界都欠咗你咁

有要唔比人餵又唔想比個仔知
姐係人地做衰人自己拎威；0）
你係要教，
就要教仔女自己拒絕，
知道食零食太多有咩壞處。
你話細佬仔唔識拒絕？
禁我見到mk妹著到好少布係條街到，係味可以合理地強姦佢呀？

睇多次篇文啦，佢叫佢d親戚唔駛問父母比唔比佢地細路食親戚既食物wow
唔係細路請求父母批准食野

即係你贊成由得小朋友睇AV 由小朋友食煙?

其實駛咩野做醜人?
你唔好主動走去比野佢食jer
有幾醜丫?

狗屎垃圾求其一個fb post又要攞上嚟連登討論

個意思係

要管 做父母管 其他人無未必配合你
個世界無未必因為你個小朋友而轉

做乜柒

*必要

唔主動比野個小朋友食真係咁難?
唔餵人食野會死?

夠賤格 我鍾意

「也不需要叫他們問我們」喎
即係叫親戚唔洗叫個細路問父母喎

新年流流有個全盒係度，你個小朋友都主動拎啦

岩唔岩都好。咁做好肉酸

你要我挷住佢，定收埋個全盒，點解你唔自己教佢或管住佢？

上面講左啦 無回應過

睇av有錯咩

主動拎我覺得係另一件事，

我都好憎人未出牙就比硬野佢食。
咳就比雪糕凍野佢飲。

當動物園d動物咁亂餵野佢食，
明明動物園好多時都會寫明唔比餵。

d親戚有時扮撚晒野

父母
親戚

比雪糕你食丫
唔食得丫咳丫
哦，媽媽話唔比得你食wow，無計啦。

之後個細路發爛炸，親戚行開，父母慢慢吞返個細路。

學你話齋 主動俾又另一回事啦

咁小朋友想食問親戚 親戚又可以點問？

咁係咪應該一開始同呀仔講定
你呢排咳 唔可以食乜食乜

所以有第一句唔好話唔好挑起人地條根，再強調父母唔比佢食。

第2個情況係

我有雪糕食丫，問下父母比唔比食?
(其實呢句野大家聽到，細路問唔問都一樣)
唔食得啦，就食飯啦。
無得食lo。
之後個細路發爛炸，親戚行開，父母慢慢吞返個細路。

其實篇文語氣係串，但亂比野細路食係壞習慣，只會麻煩到人

一句
小朋友唔食得
就ok

今鋪我撐港媽喎

但第個小朋友又食得喎
咁呢個小朋友就覺得呢位親戚錫第個小朋友唔錫佢
又唔會覺得係父母唔錫佢喇

呢個就係巴打們講 點解醜人要人地做

我屌

上面都有個父母話動物園都有話唔俾餵啦

有討論空間都唔比？

唔好食咁多 食小小咪得
新年唔比食零食好似無咩新年氣氛喎

其實唔知點解而家成日聽到d小朋友病到入院
身邊好多朋友仔女都係咁

但係我以前加埋表兄弟姊妹30-40人都未聽過有人病到入院
係咪家居太多化學野搞到身體有問題定係d菌真係勁左好多？屋企太乾淨搞到冇乜抵抗力？

叫人唔好亂餵無問題
但叫人講大話就好有問題
垃圾父母

根本重點唔係教仔嘅問題，即使你教得好個細路開頭話唔食，但啲仆街親戚就係咁引佢食，或者親你睇唔到偷偷餵佢食問心丫，自己都做過細路，有幾多咁有定力一定say no,美食嘅引誘對小朋友真係好難控制。

所以原post只不過係向班親戚好聲好氣咁講定先，費事到時嘈交啫~係到屌嗰班係咪唔記得自己細個係點樣呢?真係個個咁撚乖老母叫你行就行企就企咩?

其實一樣，
亂比野佢地食，
有事你地拍拍屎忽走左，
手尾就動物園/父母執。

係個語氣港女味濃，而我係先勸之後當面鬧。

呢到除左研究解決愛滋，探討宇宙奧秘，找尋人生意義都俾唔人攞上黎傾架

咁樣出通告
仲有冇親戚做
好撚肉酸

岩呀屌
係呢個情況老母講好左唔比食
啲垃圾廢老長輩會趁老母睇唔到 叫個小朋友食左佢 同為隱瞞
教壞一個小朋友只需要一日

其實係work 但醜怪 想一勞永逸
正如好多父母俾背囊仔個細路孭
再拎條帶拉住佢地好似狗帶咁
咁細路唔會亂走 但醜怪

如果個仔有食物敏感就會咁做

其實呢個post個標題令人先入為主以為又係啲臭西港媽post,但其實原文係無嗰句野，但個個一見標題就衝入嚟屌咗先。

我第一眼睇完標題都想入嚟屌佢老母，但睇睇下發覺又唔係嗰回事。

正想咁講 你以為你養狗咩

溫室長大係咁

sorry 我由細食到大 打機打到大 0近視 0蛀牙
香港家長最鍾意斬腳趾避沙蟲
明明係關節制事 唔想教就一刀切 唔買遊戲機唔俾糖細路
淨係教佢地逃避問題 而唔係教曉佢地有節制咁食
而下一代仲要覺得咁樣係好 一代傳一代

小朋友可以周街買煙？小朋友可以周街買成人刊物？

你上述果兩樣野香港全部都有法例禁止小朋友接觸架喎

你拎d犯法嘅例子黎類比，完全係比喻不倫，偷換概念

諗清楚自己講咩先post出黎啦，低質到

其實唯一問題係要人地唔可以講係自己話唔俾 個細路問你你又唔出得聲 如果有其他老豆老母同細路在場仲煩,人地老豆老母肯俾佢地個細路食你叫當事人點搞

其實有d 長輩真係好煩
有時我呀嫂講左話佢咳唔食得
d 長輩都會格硬黎
話一次兩次唔怕啦
之後開始講下d 偉論話小朋友要咩都試下

好啦 番到去又咳又流鼻水
飲過檸檬茶就覺得有甜味好正
唔肯飲水

雖然教小朋友係父母既責任
但佢地邊會理你咩肥咩蛀牙呀
好食就放入口架啦

比個實際例子你

我個仔 親戚

：啊X,，食啲野啊
：好啊多謝 （食適量）
：黎啦再食多啲，細路仔食多啲
：我夠啦多謝
：食啦，唔洗怕羞
：真係唔洗啦多謝
：新年嘛，姑婆請你食

有時啲人唔屌出口係唔會收手

咁就要屌人
全世界你個仔最撚寶貴呀

親威當然唔會屌
你有冇咩高明方法處理

我覺得你講到人地俾毒藥個仔食咁啫
請食野啫 又唔洗咁大反應嘅
相信如果係熟親戚朋友你講到明佢地會接受
但你個例子 你係無撐到底 盛情難卻咁
咁你唔好怪人 當人想食咗你個仔咁
如果唔熟 你一句話唔好 會病
我估人地都唔敢塞零食落你個仔個口啦

如果係叻，就教個仔好有禮貌咁收左零食先
之後就問返父母食唔食得

人地等等又話三歲或以下人仔唔柒識野架啦
不過我相信只要你睇實佢 無論佢幾歲
D親戚朋友都唔會強逼塞落你個仔個口
只係好多人話乜柒長輩難拒絕
咁你就唔好話人啦
根本你又唔教又唔睇住個仔又唔敢強硬阻止
要人配合你做醜人

唔去拜年咪一了百了

但我果陣又食得糖又買遊戲機，而家冇蛀牙又無近視喎

根本有好好地擦牙就冇事啦

我都係，細個成日偷食糖夜晚又唔刷牙，而家乜事都無，不過老母好注意我換牙，一鬆鬆地就人手剝因爲要d牙生得齊
呢個靚媽YouTuber講得好好
唔該d要人做醜人嘅家長學下

細個老母教得幾好，教到我好自制，識自己拒絕

我個仔本身都唔係胃食嘅人
係佢自己都唔想食
你唔洗咁敏感咩毒藥又食左個仔
佢食下糖食下朱古力我又唔會介意
至於你話我咁大反應
我記述翻件事想問點樣大反應
成段我想表達嘅係有啲親戚係會不段叫你食野,你婉拒都會keep住吹
btw,睇你嘅回覆,你FF左好多野喎
咩責怪人,咩撐到底盛情難卻,又毒藥又食左個仔
你冷靜啲

屌 上後連登都咁撚認真
成個sales格出曬來
係 呢個世界好多癡線佬㗎
我就係其中一個

個仔日日吸緊霧霾
食少幾粒糖就以為好健康

呢句真
外界影響根本避唔到
一係就自己教好個仔女

追哂咁多頁，發覺呢到有部分家長唔明其他巴絲插原post既理由

原Post有句「生得佢出，就有責任教佢」，先唔講後一句「7老8老」打錯(七老八十啊)，內文根本自相矛盾。

矛盾位一：唔需要叫小朋友問父母，咪即係將解釋唔可以既責任射比人

矛盾位二：同時，唔比人答小朋友唔比佢食既原因係因為佢父母唔比，咪即係將拒絕小朋友要求導致佢嬲人唔錫佢既責任轉嫁比親戚

咁樣叫「生得佢出，有責任教佢」，唔好搞笑

仲有拜年時，除咗親戚主動請/引小朋友食，同樣可以有以下情況：

係親戚自己食緊而小朋友行埋嚟話我又要/問可唔可以請佢食；又或者全盒個啲，小朋友自己行埋去拎

呢啲情況根本唔關親戚事，唔通又要人負責埋做醜人，根本一個家庭總有人要扮丑人，港媽唔想咪比爸爸做，而唔係要第三者幫你頂，凡事冇兩全其美

第時開post同d毒販講唔好請我個仔食毒品

邊個毒販請幼稚園學生食毒品?
定有人以為6歲同16歲26歲無分別?

d比喻低能到一個極點

蛋牛麵你返黎啦

點丫on9

阿姑綁好你隻狗啦

ON撚9
你先入為主咁屌我
解釋翻又話我sales格
知你正常啦

你6歲唔教佢拒絕人亂請食野
咁你點解expect佢16歲識？
你以為一個細路成長係打機咁
升lv就會加能力值？

你黎 我走啦

人情世故就係係呢d日常小事教出黎
你而家一開波已經杜絕哂可以教佢既機會

寫abc簡唔簡單？
16歲就一定識？
你3歲唔教佢abc
佢16歲叮一聲會識左？

我想講，如果當年我冇成日食糖、飲汽水，我身體會好好多，尤其汽水，飲得多同慢性自殺無乜分別，信不信由你！

on撚9
不如小學教大學課程啦，
你教還教，人地吸唔吸收到係另一件事。
一早講左你一早就可以開始教，不過細路你教左100次，你都要預佢會錯101次。

唔係話你教，佢就一定做返出黎。
如果細路可以當大人睇，你不如6歲就比成人身份證佢，7歲比佢仆野8歲比佢打工啦。

學你講6歲教左就會識，唔教16歲都唔識丫麻。教左既話10以下打工結婚無問題?

都係o個句，你地9up之前，不如搵本0至6歲幼兒成長既書睇下啦。

睇住你地好似好理直氣壯講d弱智到爆既point，唔知嬲好定笑好。

覆左你咁耐先知你出名on9
同你認真左添

巴打 我留意咗你好耐
你又叫人睇濕尻育兒教育書
我夠知我老母係女人啦

個post重點係港媽衰格
唔想啲親戚亂咁向小朋友餵食
又要拎光環唔做醜人

好地地一句拜年個陣唔該唔好亂咁請我小朋友食野咪好囉

前面post有巴打講啲濕鳩親戚唔聽死要塞 咁唔比面咪開佢年

你d pt我除左笑之外畀唔到反應
88

冇人回應吓

如果個意思真係咁既話又怪怪地。

不過叫人唔好比野個bb食同
唔好借d意問佢地比唔比就好正常。

有d 長輩真係咁 拒絕就會屌你唔比面順便鬧埋老母冇家教

所以其實哩招好難破
不如諗下方法點破d 長輩

無錯，一個弱智係無可能明到社會點解要分成人同兒童，點解仆野打工要有年齡限制。

弱智係會以為3歲同30歲會係一樣

起佢老母臭閪底啦

係呀 你啱呀

根本個FB post又好 呢個post又好
唔係唔俾你衝出黎柒 叫人幫你教仔
係屌你班家長唔好將個責任推俾親戚朋友
人地無義務同你做呢場大龍鳳
唔理個仔女幾多歲 有無自理能力都好
要阻止佢去做你認為錯嘅事情 你應該去教
唔係要人陪你做戲講大話

如果呢d小事都唔想做醜人去教
咁平時點教仔 唔洗教？

但班家長又話幾歲唔同 bb唔同 親戚太煩
唔好利用呢d借口啦
學校有衰同學 街上有衰人 食煙 講租口
所以我要求佢地檢點 就你教仔？
你點控制咁多？全世界圍住你個仔轉？
但教佢點分辨是非 係你做父母責任

不過是但啦
人地鐘意點教仔 人地嘅事
根本要人地配合你做戲教仔 係治標唔治本方法
個仔唔會明你用意 只係以為親戚無野俾佢食

人地覺得全世佢bb最天真 最實貴
係你地班仆街誘惑佢
係我地班毒撚唔抵得人地有西屌有仔生有美滿家庭
係我地係冇兒冇女唔明教仔辛苦

各位 港爸港媽
辛撚苦曬

終於有人講出重點
我唔介意家長唔比小朋友亂食零食同唔比濕鳩親戚亂餵食
事前講清楚都無問題

係港媽又唔想做醜人要親戚幫埋佢做醜人
1）人人思想唔同
我就算唔講係你老豆老母意旨唔代表個細唔會覺得老豆老母唔愛佢同唔會同人比較

2）叫小朋友問老豆老母係下台階黎
大家好做姐
講句唔比好難咩

遇著啲濕鳩親戚講左小朋友唔食得/死都要亂鳩咁餵，直接開佢年啦
有啲人唔開年唔鬆化

佢如果係呢個意思就怪。

但有d情況唔係咁，
例如父母唔比食，某人知道都專登比佢食，之後不斷引個細路，不停強調(係你父母唔比你食架炸)，呢d煽風點火行為又唔同講法。

睇篇文好難分係邊隻既。

係呀
呢個世界有好多變態毒撚
當你個仔狗仔咁玩
明知係屎都塞落佢口
仲專登係佢面前話你地做父母㗎

你地為小寶貝安全都係唔好帶佢拜年逗利是啦

你仲咁好心機應佢

我覺得最on9係自己唔比個仔食 但又唔比人講話係媽爸唔比

我都覺 唔俾個仔食唔係問題
唔俾人地話係佢唔俾個仔食就好on9
上面個啲話親戚夾硬塞個仔食嘅 咪直接開佢年囉
唔係嘅普通親戚問個細路食唔食 叫佢問咗父母先根本無問題 父母唔俾咪直接同個細路講佢地唔俾囉

單睇唔比食垃圾食物 我又覺得無咩問題其實

係冇咩問題
問題在於叫親戚唔好話比細路知係佢地唔比細路食

死左佢啦

係串左啲 但係父母管理自己仔女飲食有咩問題
個堆野的確唔多健康

唔俾咪直接講唔俾囉
又要同人講唔好話係佢地叫

正解！
跟本就是身教，
D細路學咗父母既不負責任，
所以野野要人就住佢地，
以為成個社會老馮跟住佢地為中心去轉

結論：唔識教唔好學人生，
生咗唔好預咗人比幫你教！

正解！
自己逃避責任又夾硬屈人地唔明白
跟本人地一講已跟直入重點自己又不願面對

祝佢仔女好運

好似係你閲讀理解有問題囉 真係可憐

上面仲有個盲既死係度嗌話：
你唔引佢食咪唔洗講大話囉
野蠻到咁仲衰過強國D人

有好多人唔明
啲一兩歲既細路，見到老人家揚啲糖出黎就會好興奮
挑起左佢條根，唔比佢食佢又會扭計
但係比得佢一粒，就有第二三四粒

番大陸見過大陸有個bb女好鐘意食糖（應該平時食得多）
啲老人家照比佢食，佢瘋狂咁食，仲要唔識sharing

你地未生過仔根本唔明白

呢個又唔怪獸得曬喎

又話生得佢出就要教佢
但係唔想佢食零食又唔敢直接教佢
媽啊我好矛盾
正一on99

一路呢個都係重點！
係班怪獸家長 自己不願面對，
又拉埋其他野黎講，
係到轉移視線偷換概念

地球很危險，快點回火星吧！

如果因為怕佢扭計就唔俾佢接觸
不過斬腳趾避沙蟲
只要你唔怕細路扭計
唔好心軟企硬
佢地知道扭都無用就唔會扭
你見鬼佬細路大部份唔扭計
因為鬼佬對仔女從來唔心軟

講真 呢個真係好撚on9 喎
咁我食果陣你個女問我拎
咁我可以點？

個老母真係唔錯得晒 個細路大個就知好
食糖-->長遠會肥-->長遠JJ會短同發育唔好

做幼年期嘅老豆老母
不嬲都唔係要同佢做朋友嫁啦
而係要教導佢 係適當嘅時候話佢
個細路乜都唔識你唔撚教鬼撚知唔撚食得咩
見糖零食就狗衝嫁喇

請勿拍打及喂食

升小一了，還未試過飲汽水

其實家長唔想俾仔女食零食，就直接屌佢打佢囉，你地咁鍾意講細路無性，就打到佢驚囉。洗咩其他親戚做醜人，配合你

咪臭係 因為怕佢扭計所以乜都唔比
真係戇鳩鳩
正確係應該教佢道理囉

最on9係叫人唔好講係老豆老母唔比（連叫個小朋友問下父母都唔比），彩就你地自己拎，衰人就自己做；我覺得出post者好自私！最好做法係唔去拜年，留響屋企！

咪係囉！個細路會記住呢個叔叔嬸嬸唔比糖我！咁多限制，唔去拜年就岩

衰撚過養狗
咁樣出post講真係好撚小家
做左人老豆老母都唔識做人
人地真係請你個仔食
你咪話“要一舊夠喇多謝，留返俾其他人啦“之後隊俾其他人咪得囉
咁樣禁止佢食，你禁得幾多次？
唔想要應該婉轉咁推左佢
咁撚多規矩不如你話全家病哂咪撚去拜年

出現了

親戚俾到又唔想仔女狂食咪出聲阻止囉
唔通個仔女因為你阻止佢食野就嬲你一世呀？
頂多當時即刻扭計發爛渣姐
咪同佢講道理點解唔得或者決絕啲唔理佢囉
根本個老母就唔想做醜人同埋教都懶得教
將所有責任推哂落親戚到
呢種老母等個仔女大少少，肯定又會賴三賴四話電視台做咩播粗口教壞佢個寶貝仔諸如此類

自己唔識教仔重咁大聲講出黎
成段野全部都係怪人俾糖你個仔食
自己就冇教過個仔點控制自己唔好食
而家啲老豆老母真係

呢度d人既水平，只求9up發洩，
邊有人有心機睇呢d文。

個重點唔關「零食」事
而係垃圾家長要人地做醜人配合佢地教仔
從來無人去針對食品點唔健康
係針對班家長幾咁on9
無人理你 係因為你好on9
我理你 係因為我都好on9

我就係，反彈到仆街

你話教育唔掂人類對零食的抗拒
咁你咪挷撚住你個乞丐仔 捉撚住佢
佢一食咪厲住佢 人地一俾咪屌柒人
唔係要人做醜人囉 圍住你個乞丐仔轉 講大話
Sor 我對住d on9 認真咗

等等d家長又話 :「小朋友黎㗎 BB咋 你睇幾可愛
佢地點教得聽 你未做過家長唔明㗎 」

我見到朋友d三歲小朋友都好乖好有禮貌
係你地自己賴個責任落自己個仔度而唔去教

教唔聽 咪管
人地俾糖佢 你係旁邊㗎嘛 你管囉
你當湊仔係放狗啊？解完帶就放佢周圍跑？

岩呀

屌成日同隻狗去食早餐
d人都亂鳩咁餵

喂咁撚驚，收埋個仔係屋企唔好拜年囉on9

唔想俾個仔女食d垃圾食物都要俾你地批鬥

戇撚鳩細佬仔就梗係比野佢食架啦，唔通同佢探討下你想邊個做特首呀？咁你要全部親戚唔撚理你個仔咁就最好啦

依家啲老豆老母真係越來越濕鳩

而家啲人湊仔當狗咁養
但當隻狗係仔咁養

如果個乞丐仔問我拎糖呢？
個濕9家長叫人地唔好話俾個細路知係父母唔比食喎
唔知邊個on9
早知唔應d on9 人拎住d data懶係勁懶係有權威咁柒下柒下
我柒 無人理 都應咗
條on9
我仲on9

幾撚時用引起反彈方法反駁？
你好鐘意懶醒咁
係啦 係啦
你最用腦 睇得多data 巧叻叻唷

咪係！自己無水平仲笑人地唔夠水平？
咁有水平就唔會成日扯開話題混淆視聽啦

唔想冇問題呀
但要係fb咁樣出post講就好撚小家
重要求多多要人唔好講係父母唔俾食
咁樣就大錯特錯
唔俾食零食又唔係咩國家機密
點解唔可以直接同個仔解釋
而要全世界幫你做戲？
點講都講唔通
結論就係唔撚識教仔

個問題就係呢度之嘛

點解要我去就你個仔？
點解要我去講無糖？

如果我俾另一個細路食
你個細路咪怨我 我點唔係醜人？

點解個責任落係我度？

巧叻叻 你真博學
你唔講 我都唔知有禁果效應

要全世界就你一個
人人都要守你自己個套規矩
引誘無時無刻都會發生
你諗住係fb幫個仔出post出到80歲？
做父母就係要教佢點樣拒絕
而唔係瀨人引誘你個仔囉

唔洗認真答佢 佢勁on9 一開始就錯重點

個問題就係呢度之嘛

點解要我去就你個仔？
點解要我去講無糖？

如果我俾另一個細路食
你個細路咪怨我 我點唔係醜人？

點解個責任落係我度？

你有無拜過年？
全世界得你一家人？得一個細路？

都係果句 教細路有時就係要自己做醜人
怕做醜人就唔好生
唔好推個波比其他人

佢應該係外國人黎
為咩俾糖都問得出
利是又唔見佢話唔好收
一陣啲小朋友以為搵錢好容易就死啦
影響緊佢價值觀
累死個仔呀
應該出post叫啲親戚唔好俾利是

呢到屌個老母既
究竟有幾多個係做緊人父母

食一兩粒唔會即刻暴斃掛？
你識唔識教佢拎一粒就算？
做人唔可以貪心
對身體又冇益
如果跟據你個理論，你點解可以生存到今日？
全人類由2歲起就因糖尿病死哂啦

俾兒童睇av呢啲叫變態
大人係唔應該做
但你拎黎同食糖比會唔會on9左少少

咁就你唔岩啦
搶左個仔啲錢
人地係俾你個仔唔係俾你架
當自己重細呀？

利是都唔好比，比咗細路仔會攞去買嘢食

格物兄點睇

低能咩,老豆老母唔教自己細路拒絕人,要人幫你教仔
你唔講咩原因唔準食咁多,第日佢以為父母親戚係衰人,其他人送丸仔佢食係好人就大獲
細路細淨係講道理唔聽就好似水師提督質包龍星食餅咁質佢食到辛苦一次,咁佢咪記得唔好亂食咁多lo

咁老師呢？
老師見佢乖請糖佢食你係咪投訴學校？
睇你呢啲怪獸家長應該都會架喇

咁你應該投訴政府要求禁止賣糖

除非個小朋友淨係喺屋企邊度都唔去姐
但係細路係要返學
佢返學D同學仔話新年我食左好多野呀,XXYYZZ請我食乜乜物物,實有比較，你唔解譯點解唔比糖先係錫個小朋友,唔通等佢自己估?佢諗埋一邊咪又係衰

我放棄喇
條友都痴痴地

咁教仔法真係祝佢好運

佢個邏輯係要教育全世界成年人唔好教壞或引誘佢個仔
都唔願意教自己個仔

我一早放棄了